import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Radiobutton from './Radiobutton'
import {ThemeProvider} from "../index";


<Meta title="Элементы форм/Radiobutton" component={Radiobutton} />

# Радиокнопка

Радиокнопка

```ts
import { Radiobutton } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Radiobutton">
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Radiobutton size="medium" label="Radiobutton" />
    </ThemeProvider>
  </Story>
</Canvas>

## LabeL
 Label - это надпись рядом с радиокнопкой, за него отвечает свойство `label`

```tsx
<Radiobutton size="medium" label="Radiobutton" />
```

<Radiobutton size="medium" label="Radiobutton" />

## Размер радиокнопки

За размер отвечает свойство `size`. Имеются 2 варианта: `Medium`, `Small`

```tsx
<Radiobutton size="medium" label="Medium Radiobutton" />
<Radiobutton size="small" label="Small Radiobutton" />
```
<div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", gap: "30px" }}>
  <Radiobutton size="medium" label="Medium Radiobutton" />
  <Radiobutton size="small" label="Small Radiobutton" />
</div>

## Состояние Radiobutton

```tsx
<Radiobutton name="checkbox" size="medium" checked disabled label="Radiobutton" />
```

<div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", gap: "30px" }}>
  <Radiobutton size="medium" checked disabled label="Radiobutton" />
</div>

## RadioGroup

WIP

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения              | По умолчанию | Описание                                        |
|-------------|----------------------------------------|--------------|-------------------------------------------------|
| `checked`   | `boolean`                              | -            | Отмечает, выбрана радиокнопка или нет           |
| `className` | `'string'`                             | -            | Дополнительные CSS-классы                       |
| `disabled`  | `boolean`                              | `false`      | Блокировка кнопки                               |
| `id`        | `string`                               | -            | Идентификатор для инпута                        |
| `label`     | `string`                               | -            | Надпись рядом с радиокнопкой                    |
| `name`      | `string`                               | -            | Имя `<input>` в DOM                             |
| `onChange`  | `ChangeEventHandler<HTMLInputElement>` | -            | Действие при смене состояния радиокнопки        |
| `required`  | `boolean`                              | `false`      | Делает поле обязательным                        |
| `ref`       | `	React.Ref<HTMLLabelElement>`         | -            | Ссылка на корневой DOM-элемент этого компонента |
| `size`      | `'medium', 'small'`                    | -            | Размер радиокнопки                              |
